[
  {
    "no": "1",
    "question": "ファイルをインデックスに追加するコマンドは？",
    "answer": "add",
    "link": "https://git-scm.com/docs/git-add"
  },
  {
    "no": "2",
    "question": "ブランチの一覧表示、作成、削除などを行えるコマンドは？",
    "answer": "branch",
    "link": "https://git-scm.com/docs/git-branch"
  },
  {
    "no": "3",
    "question": "リモートリポジトリをローカルに複製するときに使用するコマンドは？",
    "answer": "clone",
    "link": "https://git-scm.com/docs/git-clone"
  },
  {
    "no": "4",
    "question": "リポジトリにaddすた変更を保存するコマンドは？",
    "answer": "commit",
    "link": "https://git-scm.com/docs/git-commit"
  },
  {
    "no": "5",
    "question": "2つのコミット間や、コミットと作業ツリー間などの変更を表示するコマンドは？",
    "answer": "diff",
    "link": "https://git-scm.com/docs/git-diff"
  },
  {
    "no": "6",
    "question": "リモートリポジトリからローカルリポジトリにデータをダウンロードするときに使用するコマンドは？",
    "answer": "fetch",
    "link": "https://git-scm.com/docs/git-fetch"
  },
  {
    "no": "7",
    "question": "空のGitリポジトリを作成するコマンドは？",
    "answer": "init",
    "link": "https://git-scm.com/docs/git-init"
  },
  {
    "no": "8",
    "question": "コミットのログを表示するコマンドは？",
    "answer": "log",
    "link": "https://git-scm.com/docs/git-log"
  },
  {
    "no": "9",
    "question": "２つ以上の履歴を統合するコマンドは？",
    "answer": "merge",
    "link": "https://git-scm.com/docs/git-merge"
  },
  {
    "no": "10",
    "question": "ファイルやフォルダを移動、またはリネームするときに使用するコマンドは？",
    "answer": "mv",
    "link": "https://git-scm.com/docs/git-mv"
  },
  {
    "no": "11",
    "question": "リモートリポジトリからローカルリポジトリにデータをダウンロードし、ローカルブランチに統合まで行うときに使用するコマンドは？",
    "answer": "pull",
    "link": "https://git-scm.com/docs/git-pull"
  },
  {
    "no": "12",
    "question": "リモートリポジトリに更新を反映するときに使用するコマンドは？",
    "answer": "push",
    "link": "https://git-scm.com/docs/git-push"
  },
  {
    "no": "13",
    "question": "現在のHEADを指定された状態にリセットするときに使用するコマンドは？",
    "answer": "reset",
    "link": "https://git-scm.com/docs/git-reset"
  },
  {
    "no": "14",
    "question": "ワーキングツリーのファイルを復元するときに使用するコマンドは？",
    "answer": "restore",
    "link": "https://git-scm.com/docs/git-restore"
  },
  {
    "no": "15",
    "question": "既存のコミットを打ち消すようなコミットを行うコマンドは？",
    "answer": "revert",
    "link": "https://git-scm.com/docs/git-revert"
  },
  {
    "no": "16",
    "question": "ワーキングツリー、インデックス領域からファイルを削除するコマンドは？",
    "answer": "rm",
    "link": "https://git-scm.com/docs/git-rm"
  },
  {
    "no": "17",
    "question": "指定されたコミットの状態を表示するときに使用するコマンドは？",
    "answer": "show",
    "link": "https://git-scm.com/docs/git-show"
  },
  {
    "no": "18",
    "question": "ワーキングツリー領域の変更を退避させるコマンドは？",
    "answer": "stash",
    "link": "https://git-scm.com/docs/git-stash"
  },
  {
    "no": "19",
    "question": "現在の状態を表示するコマンドは？",
    "answer": "status",
    "link": "https://git-scm.com/docs/git-status"
  },
  {
    "no": "20",
    "question": "ブランチを切り替えるときに使用するコマンドは？",
    "answer": "switch",
    "link": "https://git-scm.com/docs/git-switch"
  },
  {
    "no": "21",
    "question": "タグの作成、削除、一覧表示などを行うコマンドは？",
    "answer": "tag",
    "link": "https://git-scm.com/docs/git-tag"
  },
  {
    "no": "22",
    "question": "リポジトリやグローバルな設定の値の取得、設定を行うコマンドは？",
    "answer": "config",
    "link": "https://git-scm.com/docs/git-config"
  },
  {
    "no": "23",
    "question": "リモートリポジトリの設定などを行うコマンドは？",
    "answer": "remote",
    "link": "https://git-scm.com/docs/git-remote"
  },
  {
    "no": "24",
    "question": "ファイルの各行で最後に変更した履歴を表示するコマンドは？",
    "answer": "blame",
    "link": "https://git-scm.com/docs/git-blame"
  },
  {
    "no": "25",
    "question": "Gitに関するヘルプ情報を表示するコマンドは？",
    "answer": "help",
    "link": "https://git-scm.com/docs/git-help"
  }
]